【港版國安法】VPN下載量急升 NordVPN單日增120倍

全國人大計劃審議香港《國安法》，局勢緊張之際，用來翻牆、逃避追蹤的應用程式VPN，在蘋果（Apple）應用商店下載量急升，資料顯示，撇除遊戲程式，周四十大最多下載程式，VPN佔了7隻。

SensorTower數據顯示，VPN應用程式下載量急升，其中著名VPN程式NordVPN的下載量，急升120倍，NordVPN發言人表示，因應突發情況，已緊急在台灣加裝新伺服器。

對上一次NordVPN在香港區下載量急升，是在去年10月，當時香港因為反逃犯條例修訂，爆發大型示威。

類似情況，常見於政府收緊法律，加強限制網絡言論時，英國2016年加強監控網絡及美國2018年取消「網路中立」（net neutrality）規定後，VPN程式下載次數亦急升。

NordVPN單日增120倍